\begin{frame}
	\frametitle{Parser}
	\framesubtitle{Classi grammatica}

	Come linguaggio di programmazione ho scelto Python.\\
	Ho creato alcune sottoclassi per rappresentare gli elementi della grammatica.

	\begin{center}
		\begin{tabular}{c c c}
			\texttt{AndBoolExpr} & \texttt{ArithmBoolExpr} & \texttt{ArithmExpr} \\
			\texttt{AssignmentStm} & \texttt{AtomArithmExpr} & \texttt{AtomBoolExpr} \\
			\texttt{AtomStatement} & \texttt{BoolExpr} & \texttt{ForStm} \\
			\texttt{IfStm} & \texttt{OrBoolExpr} & \texttt{RepeatStm} \\
			\texttt{SkipStm} & \texttt{Statement} & \texttt{Variable} \\
			\texttt{WhileStm} \\
		
		\end{tabular}
	
	\end{center}

\end{frame}

\begin{frame}[fragile]
	\frametitle{Parser}
	\framesubtitle{Esempio classi grammatica}

	\begin{lstlisting}[style = py]
class ForStm(StatementBaseElement):
	var : Variable
	arithmExprStart : ArithmExpr
	arithmExprEnd : ArithmExpr
	stm : Statement.Statement
	\end{lstlisting}
	

\end{frame}

\begin{frame}[fragile]{Parser}{Classe \texttt{Parser}}
	Per poter riconoscere e distinguere i vari elementi di un costrutto, ho utilizzato un oggetto di una classe \texttt{Parser} e le espressioni regolari.\\
	I metodi di parsing ritornano una tupla di $2$ elementi in cui il primo è l'oggetto che tale metodo deve ricercare, il secondo è la stringa che rimane al termine del parser. \\
	Nel caso in cui il metodo non riconosca il costrutto, la tupla conterrà al primo posto \texttt{None}, mentre la stringa sarà esattamente la stessa ricevuta in input.\\
	
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]{Parser}{Esempio metodo di parsing}

	\begin{lstlisting}[style=py]
def parseVariable(self, string:str) -> Union[Tuple[Variable, str] , Tuple[None, str]]:
	#method to search for a variable name
	patternVariable = r'[a-zA-Z][a-z0-9A-Z_]*'
	(name, remain) = self.parseString(pattern=patternVariable, stringToAnalyze=string)
	if name == '' or (name in ('true', 'false', 'skip', 'if', 'then', 'else', 'while', 'do', 'repeat', 'until', 'for', 'to', 'end')):
		#variable not found or it has a protected name
		return (None, string)
	else:
		newVariable = Variable(name=name)
		return (newVariable, remain)
	\end{lstlisting}
	
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]{Parser}{Casi composti}
	Nel caso di espressioni che richiedano più casi (come ad esempio le espressioni booleane atomiche \hyperlink{atomBE}{\textit{AtomBE}}), si testano in sequenza come presentati nella \hyperlink{grammatica}{grammatica} fino a quando non si trova un caso compatibile.\\
	I metodi della classe \texttt{Parser} possono sollevare eccezioni se nella stringa in input è presente una sintassi incompleta. 
	
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]{Parser}{Esempio casi composti}
	\begin{lstlisting}[style=py]
def parseAtomBoolExpr(self, string:str) -> Union[Tuple[AtomBoolExpr, str], Tuple[None, str]]:
	(strTT, rmn) = self.parseKeyWord(r'true', string) 
	if strTT != '':
		return (AtomBoolExpr(True), rmn)
	(strFF, rmn) = self.parseKeyWord(r'false', string)
	if strFF != '':
		return (AtomBoolExpr(False), rmn)
	(strN, rmn) = self.parseString('!',string)
	if strN != '':
		(nAtBE, rmn2) = self.parseAtomBoolExpr(rmn)
		if nAtBE is None:
			raise Exception('Syntax error: ' + rmn2)
		return (AtomBoolExpr(nAtBE), rmn2)
	...
	return (None, string)
	\end{lstlisting}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]{Parser}{Albero}

	Attraverso il metodo \texttt{toStringTree} è possibile rappresentare l'oggetto ricavato dal parsing sotto forma di albero indentato. 
	
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]{Parser}{Esempio albero}

	\texttt{while !x<=2 do skip end}

	\begin{lstlisting}
Stm[
	while 
		BExp[
			Not[
				ABExp[
					Var:x
						<= 
					Num:2.0
				]
			]
		]
		do 
		Stm[
			skip
		]
]
	\end{lstlisting}
	
\end{frame}